# Аннотации Spring

## @Bean

* данной аннотацией помечается фабричный метод, результатом работы которого станет бин.
* идентификатором бина в таком случае станет название метода
* в качестве формальных параметров данного метода можно использовать другие бины
* если в качестве формального параметра был указан другой бин, он будет найден по его типу
* но, если под данный тип подходит несколько бинов, нужно использовать уточнение - либо название параметра, либо @Qualifier
* @Bean удобно применять, когда вы создаете компонент на основе чужого класса и если хотите выполнить какую-то логику при создании бина

## @Component

* данной аннотацией помечается класс, экземпляр которого будет создан как бин
* чтобы класс, помеченный аннотацией @Component попал в контекст, нужно, чтобы в конфигурации был указан @ComponentScan
* идентификатором бина будет название класса, на основе которого он создан, но с маленькой буквы

## @Autowired

* данную аннотацию можно повесть на поле, сеттер или конструктор
* аннотация выполняет автосвязывание
* если аргумент конструктора, тип поля, или аргумент сеттера совпадает по типу с бином из контейнера - автоматически будет произведено связывание
* если кандидатов несколько, будет ошибка, необходимо уточнение - либо название параметра у конструктора и сеттера, либо название поля или @Qualifier

### Прочие

* `@ComponentScan`
* `@Qualifier`
* `@Configuration`
* `@Value`